[民主黨] 張文光 : 政治歸政治，教育歸教育 ! 請各政治力量遠離校園 !

教育局副局長蔡若蓮長子前日離世後，事件再因部分大學校園民主牆，出現相關冒犯言論而擴大。教協前會長及立法會教育界前議員張文光今日表示，在旅途中剛得悉蔡若蓮長子不幸離世消息，他作為一名父親，感到非常難過，但令他震驚的是，教大竟然出現這樣失掉人性的大字報，令他這位已離開教育界多年的人深感悲傷和羞愧。

張文光指出，一個教師應當明白，人間最大的悲痛是喪親之痛，父母最大的悲痛是喪子女之痛，這是人性，不教自明。若未來當老師的人不明白，枉為人師。他希望教大認真處理這張違反人性和師道的大字報，不容在校園出現。
張文光更希望，在教大最艱難的時刻，懇請各種政治力量遠離校園，讓政治歸政治，教育歸教育，重回日常，處理事宜。他亦向蔡若蓮及其家人致以深切慰問，希望他們保重節哀，將來如有機會，定當親自慰問。

得啦 知你忠心乃共啦

六四班學生又搞搞震

民主黨

蟈殤之柱呢啲政治嘢唔好擺喺校園囉

當年又成日叫學聯出黎

學生對民主黨而言只係Condom

學生對所有政黨都係棋子
個個政黨都話學生衝動思想單純

其實學生幾時單純過
尤其是大學生
根本就鋪路從政作準備

as expected

咁立會選舉教育界係咩黎架？一係現有教育界選票既選民冇得投票囉

政治力量遠離教育
咁教育界議席有咩用 ?

民革時
父母批子女，子女批父母

哈 政棍

佢係咪話緊當年六四把友

呢條友深圳嫖幼女比中共拍咗片

同馬時亨講既一樣

Ok 咁執左教怯同教聯囉

建設民主中國

真係白痴，人唔笑，狗都吠

白鴿真係垃圾

乃共真係咁多著數？

死一個仔都係等閒
張文光學唔到

人間最大的悲痛是來到人間